---
title: about
createdDate: 2017-06-18
updatedDate: 2017-07-16
author: tottokotkd
draft: false
desc: napoleon.blueについて
---

## napoleon.blue

佐々木千枝、川島瑞樹、荒木比奈、松本沙理奈、上条春菜の五名からなるアイドルユニット「ブルーナポレオン」のサイトを勝手に製造し、みんなで愉しむことを目的とするプロジェクトです。

## origin

「単なるwikiではなく、より凝ったサイトを作ると面白いんじゃないか」「シンデレラガールズのアイドル単独サイトは既にあるが、ユニットのサイトなら今から作っても一番乗りできるんじゃないか」という妄想で盛り上がっていたところ、偶然いいドメインが取れると分かり、それをきっかけにプロジェクトを立ち上げました。

## motivation

このご時世、コンテンツ運営者による供給を棒立ちして待っているだけでは愉しくありません。自分の思うようにコンテンツが運営されるとも限りません。ですから、自分で作りましょう。発信しましょう。そうすれば良いことがあるかもしれません。

## member

本プロジェクトを始動したのは、コードしか書けないエンジニアです。Pixivは作れますが、Pixivに絵を投稿することはできません。ティザーサイトに埋め込む妄想ポエムの執筆も遅々として進みません。エンジニア数人でできる作業にはおのずと限界があります。ですから、あなたがこのプロジェクトに興味を持ってくだされば大変うれしく思います。あなたの文章、あなたのイラスト、あなたのコード、あなたの各アイドル考察記事、そしてあなたのサイト感想をお寄せください！ 詳しくは[Slack](https://join.slack.com/napoleon-blue/shared_invite/MjAxMTY1NDI4NjMwLTE0OTc5NDM0NzctZDgwNjY0MTVkMA)まで。

なお、ガチャの爆死報告を送っていただいても大丈夫です。慰めるくらいはできます。

## policy

blue.napoleon プロジェクトは[公開リポジトリにホスト](https://gitlab.com/napoleon-blue/napoleon-blue.gitlab.io)されます。また本プロジェクトのプログラム部分については、プログラム学習者や他サイト運営者に便宜を図るため、二次利用を包括的に許諾するオープンソースライセンスを適用する予定です。さらに、無料のwikiサービス等を使用していないため、一部メンバーの責任において、自ら費用を負担してサーバー・ドメイン等を手配しています。

これらの点から本プロジェクトでは、あらかじめ著作権に関する基本的なルールを設けることになりました。

* プログラム部分に関して、Apache v2.0を適用する予定です (ブログの記事等は対象外です)。
* 公式画像やテキスト、他人の描いたイラストやSSなど、他人の著作物を無断で利用することは禁止されます。
* 引用などの適法な利用や、いわゆる二次創作は問題ありません。
* サーバー・ドメイン等を管理するメンバーは、違法コンテンツ配信のリスクを許容できません。

「このページ、公式のイラストをそのまま使えば終わりなんだけどなあ…」と思うことしきりですが、無理なものは無理なので仕方がありません。こういった制限から何か新しいものが生まれるかもしれませんし、何も生まれないかもしれませんが、各人の主観・解釈を盛り込んだモノが集まればきっと愉しくなると思っています。

## teaser

「公式のイラストを貼らずにブルナポ感を出して、オシャレでバズる見た目にして、見た人がプロジェクトに興味を保つ完成度があって、10日くらいで作れる簡単さで、ツイート共有にもひと工夫して」というオーダーを受け、ティザーサイトを制作しました。オーダーが無茶苦茶すぎて大変苦心しましたが、愉しんでもらえましたか？

技術的詳細を書き始めると日が暮れるのですが、概説するとReact, TypeScript, SCSSといったWebフロント技術を用いています。もしあなたがHTML + CSSのサイトから一歩進んでみたいなら、このプロジェクトに参加してはいかがですか？ 初心者でも安心してコードを書けるフレンドリーでやりがい溢れるプロジェクトなので圧倒的成長できます。

## roadmap

ティザーサイトがまあまあウケたので、もうちょっと作り込みます。現在のところ「SSを書くとモバマスになる」機能によってブルナポのコミュを自給自足しようとしています。開発状況はブログで定期的にお知らせします。Slackでの議論にもご参加ください。

どうかブルナポをよろしくお願いします。

## privacy

このサイトは、データ収集のためにCookieおよびGoogleアナリティクスを使用しています。Googleアナリティクスでデータが収集、処理される仕組みについては、「[ユーザーがGoogleパートナーのサイトやアプリを使用する際のGoogleによるデータ使用](https://www.google.com/policies/privacy/partners/)」をご覧ください。

ユーザーは、CookieおよびGoogleアナリティクスの利用を拒否することができます。お使いのブラウザでアナリティクスが使用されないようにしたい場合は、[Googleアナリティクスブラウザアドオン](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout)をご利用いただけます。詳しくは、[Googleアナリティクスとプライバシー](https://support.google.com/analytics/answer/6004245?hl=ja)についての説明をご確認ください。
